## 简易的端口扫描器

### 功能简述

<ol>
 <li>可以进行主机发现，查看指定ip地址或网址的主机是否存活。</li>
 <li>当主机存活时，可以对该主机进行指定范围的端口进行扫描。</li>
 <li>对该程序进行了docker镜像打包.</li>
 <li>进行了ci自动编译打包，release了v1.2.0包版本</li>

### 内容详述
  + 源码部分为实现对指定ip地址端口的扫描。另一版本为源码注释部分实现对指定网址的扫描。
  + 端口存在则输出存在端口号，并得出对应服务器的操作系统，及其发行版本信息。
  + 不存在的端口号则直接跳过，无端口则仅输出scan complete
  + 程序的镜像包存放于gitlab-> Container Registry
  + 通过注册gitlab runner进行了ci流程，release了v1.2.0包版本。
  + ci流程在添加tag后自动触发。
### 使用指南
​           **按程序输出提示输入指定内容即可。**



